請SL期間比人炒，可以點做？

是咁得
我返左份工1年2個月左右
前排斷左手骨入院
做完手術+訓院前後住左2個星期
出院醫生又比多2個星期SL我
前後夾埋請左一個月SL
其間要做物理治療同戴手托
到前日返醫院覆診
醫生話我隻手唔適宜做粗重野
就寫多左1個月SL比我
當然我唔會食盡啦
但隻手情況差D,冇咩力
加上要做物理治療,唔想返半日請半日假咁
就想抖多2個星期先返工
就wts返醫生紙比公司+講SL多2個星期
Wts完冇耐
其他同事就wts我話老闆準備出信炒我
全能既連登仔有冇咩方法應對
假如真係出信炒我係咪去勞工處同平機會投訴
酒水少不了

有樣野叫工傷

咁又唔得
因為工作以外整傷,依D野冇得呃既

3個月試用期都未過
咩都唔洗講

老老豆豆
你問下自己點解唔炒你

做乜9

大肚囉

睇內文Thanks

係咪盲嫁你

勞工保障
你試下到你受傷,公司炒你慳返個4/5糧你會點

你自己整親咋wo

勞工署喇 佢要炒就一定炒到你 不過你可以有排同佢玩

搵平機會
殘疾歧視

個腦轉下啦

話聽日返得工咪無事

屌其實我嗎識呢d
純粹覺得個個都自己整親 請返一頭兩個月sl
再要出埋糧
咁不如你做老細啦 仲他調

咁佢唔炒你可以點 又唔洗出糧比你，佢又少左個人做野
9up下 有錯勿屌

自己整親拎SL就要比人炒？

唔識就唔好講啦

勞工處

以事論事o者ching
no angry la

其實SL每返1個月先得4日

告佢啦

冇架喇...補一個月人工俾你慢慢係屋企休息啦

未返過工就出少句聲啦柒頭
加句5p不喜勿屌有撚用呀

你一個月SL咩病假都俾人扣晒 之後都係扣你糧
你想好黎好去咪拎埋錢走 唔係咪搵勞工處慢慢玩

照返工然後一做野就整親工傷

屌你老母真係一個post就睇得出有幾撚多智障

討論下等我學下野又唔得既？
你講下樓主可以點做？

上年啲人係on9定全部做老細？

咁我都有計過數既
仲有個幾星期SL比佢扣

D小學雞多到
連尼住真係

一陣打去奴工處問
真係咁既我認命啦

直接上勞工處問啦
如果有得抝
佢哋會開file幫你搞

僱 員 在 甚 麼 情 況 下 可 以 就 不 合 理 的 更 改 僱 傭 合 約 條 款 向 僱 主 提 出 補 償 申 索 ？ 僱 員 可 以 獲 得 甚 麼 補 償 ？
答3.
如 僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 ， 可 在 下 列 情 況 就 不 合 理 的 更 改 僱 傭 合 約 條 款 向 僱 主 提 出 補 償 申 索 ：

僱 主 未 獲 僱 員 同 意 而 更 改 僱 傭 合 約 條 款 ， 而 有 關 的 僱 傭 合 約 並 沒 有 明 文 規 定 僱 主 可 以 作 出 該 項 更 改 ； 以 及

僱 主 並 非 基 於 條 例 規 定 的 正 當 理 由 更 改 僱 傭 合 約 條 款 。 （ 關 於 正 當 理 由 的 資 料 ， 請 參 閱 答 4 ）

在 這 情 況 下 ， 勞 資 審 裁 處 經 考 慮 個 案 的 情 況 後 ， 可 命 令 ：

僱 主 讓 僱 員 復 職 或 再 次 聘 用 僱 員 （ 須 僱 主 和 僱 員 雙 方 同 意 ） ； 或

僱 主 須 支 付 終 止 僱 傭 金 給 僱 員 。
回到問題

問4.
在 《 僱 傭 條 例 》 下 ， 甚 麼 是 解 僱 或 更 改 僱 傭 合 約 條 款 的 正 當 理 由 ？
答4.
按 《 僱 傭 條 例 》 的 規 定 ， 僱 主 如 證 明 根 據 下 列 五 項 理 由 中 的 任 何 一 項 而 解 僱 僱 員 或 更 改 僱 傭 合 約 條 款 ， 即 屬 具 有 正 當 理 由 ：

僱 員 的 行 為 ；

僱 員 在 工 作 方 面 所 需 的 能 力 或 資 格 ；

裁 員 或 其 他 真 正 的 業 務 運 作 需 要 ；

法 例 的 規 定 ； 或

其 他 實 質 理 由 。
回到問題

問5.
在 甚 麼 情 況 下 ， 解 僱 是 違 法 的 ？
答5.
根 據《 僱 傭 條 例 》的 規 定 ， 僱 主 在 下 列 情 況 解 僱 僱 員 是 違 法：

解 僱 已 證 實 懷 孕 及 已 向 僱 主 發 出 懷 孕 通 知 的 僱 員 ；

在 僱 員 的 有 薪 病 假 期 間 解 僱 他 ；

由 於 僱 員 曾 在 有 關 執 行 《 僱 傭 條 例 》 、 因 工 遭 遇 意 外 或 違 反 工 作 安 全 法 例 而 進 行 的 法 律 程 序 中 提 供 證 據 或 向 進 行 查 訊 的 公 職 人 員 提 供 資 料 而 解 僱 他 ；

因 僱 員 參 與 職 工 會 或 職 工 會 的 活 動 而 解 僱 他 ；

在 未 與 因 工 受 傷 的 僱 員 達 成 工 傷 補 償 的 協 議 之 前 ， 或 在 有 關 的 評 估 證 明 書 仍 未 發 出 之 前 解 僱 他 。

無記錯，SL期間佢係唔可以炒你，只可以係你返工後先炒

香港地打工真係好撚灰
之前過左試用期加1K人工
但係口頭講+出cash
冇任何紀錄證明佢加左人工
今次SL個1K都預左跌比佢
係估唔到咁冇人情味會炒姐

你有病假喺身，佢唔可以隨意炒你。詳情你可以睇section 33 employment ordinance.

利申：PCLL 嗰時有修employment law

去奴工處揾定工

柒到冇眼睇 快d縮番入老母個西到啦

你不仁我不義

ching唔好人身攻擊啦

你份工咩性質先? 勞動嘅話, 你搬唔到, 重用你黎做咩

咪係，佢做初一，你做15，一搬重嘢就手痛，然後報工傷，坐到隻手好返為止

佢用咩理由炒你

唔該巴打先

唔識野唔出聲冇人話你啞

走啦垃圾ching你老母咩
唔識野衝出黎柒，唔識就接埋啦
而家樓主又有儲落sl點解唔放得呀
有曬證明又剩
你做老細就真係死得啦勞工法例都未識
睇死你都係果啲垃圾低層員工仲要幫老細瀨鞋底果隻

又唔算勞動既
不過要周圍走,半文半武啦
用唔用都要依返法例啦下話

準備出信姐，等你返返工先俾你

Btw
如果你支持老世咁樣炒人嘅話
到時有朝一日你又係要攞長SL
記住要為老世著想
自己遞信quit
唔好攞老世4/5 糧

都係準備緊姐你點知佢準備幾耐
不過如果到你返返工第1日先炒你咁仲有冇得玩

我識人咁玩
個老細會搵保險佬跟你

返左一年兩個月好似得3x 日病假， 你再請應該都冇糧了。 不過佢等你返工先炒你又另一回事， 你咪搵定份工， 等佢賠返一個月糧俾你

屌你老母走啦
C乜撚野hing呀垃圾

今年7月有個super入機房閂掣嗰陣整到隻腳
到而家都仲做緊物理治療
有醫生紙有時間證明有人證
我10月問佢其他同事
其中有個同我講因為工傷所以佢仲出緊公司糧
然後係咁hi 我地老細度叔, 死人冧檔都唔肯拎錢請個pt 頂住先

屌你啦
同事話
講到已經炒左你

醫生話我隻手唔適宜做粗重野
就寫多左1個月SL比我
當然我唔會食盡啦
但隻手情況差D,冇咩力
加上要做物理治療,唔想返半日請半日假咁
就想抖多2個星期先返工

多幾個你呢種員工公司應該好快收皮

巴打自己做老細？ 整親唔請假可以點

SL有醫生紙就一定會俾你放
不過就冇人工咁解

知你玩野，第一日返黎俾封信你通知期， 乜都唔洗做由開工坐到收工

有薪病假好似一個月2日，1年24日，可以草到90日， 放多就no paid, 奴隸法例

屌你 討論下冇問題 你老母d字可唔可以打番好d 小學雞打撚錯晒d字 睇得好辛苦

老闆角度「番唔到工就好醒水走人啦，阻撚住晒，又唔係工傷，要休息自己死埋一二邊唔該」

C你老母hing
唔撚識就收嗲啦

老闆角度：

其實點解要有 SL？你傷風感冒係你自己體質差，肚屙腸胃炎係你自己亂食嘢！你令公司少咗個 labour 做嘢，一係就請 no pay leave 醫病，一係就躝。

連登好多老闆

ching有冇打過去勞工處問？應該有得做

返一日工搬下野啦
小心d唔好整親

其實你同事whatsapp話你知老細打算炒你，
你又唔好當左係真嘅先
就算係真嘅，你依家都有個答案，
sl期間係唔可以炒嘅。
咁你都唔駛擔心啦.巴打

樓主係咪想做社會寄生蟲

你唔好當人地低能先得ga

唔返工兩個月， 你仲要去勞工處玩野

哩個諗法有d 問題

唔係病就大曬。你兩隻手 兩隻腳斷晒咩？

我覺得你似搵緊個社會笨， 道理唔喺你個邊

唔識就出番去啦屌 奴隸

勁撚低質

做開奴隸就收皮先啦
屌你老母病撚咗/受咗傷唔駛休息
知唔撚知好多人都要養家架
如果請親長SL 就要人自動離開
咁要養家啲人係咪要含家去瞓街食屎呀屌你老母

樓主只係做左咁短時間，你只有既有薪病假只係得好少（頭12個月，每做滿1個月只得2日，12個月後每一個月有4日；最多可以儲120日）

由於你係病假中，根據法例佢唔可以炒你。但有權唔出糧俾你。因為你無足夠病假。

就算你好番返工，因為你未過試用期。佢可以繼續用試用期黎用你。不過…到咁上下時間，佢可以話你唔適合，賠7日俾你叫你走。

既然你唔可以做粗重野，不如休息下去搵個份好過。

以為自己上緊香討
樓主而家詐病咩？隻手斷撚左做物理治療一定要請假啦，屌你老母。上面已經講左病基本既病假保障，同埋SL期間唔可以炒
仲有樓上話咩社會寄生蟲，我好想知你有咩咁把炮？

自膠
試用期果度唔使睇

正解

去勞工處
病假期間唔可以炒你

冇錯 炒唔炒你都唔駛出糧比你
就算炒左 同勞記解釋返冇左一個員工幾個月都正常運作即是行政上唔需要呢個員工 解僱係商業決定 都冇咩可以challenge佢

但唔洗出4/5糧咩

睇呢個post，唔怪得香港員工咁俾人渣壓

上面班人真係恐撚佈
成班垃圾港奴社畜

有薪病假係有限,目測樓主已放凸

SL期間唔可以炒

咁多人叫樓主返工/辭工，咁樓主咪順下連登仔意意返工囉
記得小心d唔好工傷啊

睇第一頁果班小學雞嘅回覆，就睇得出成班人有幾低汁

樓主開波無講自己有無sl剩嘛ching

點都好，唔好向任何同事透露你打算搵勞工處

做粗重野
開一日工，食一日飯
你大公司就話跟足政策實保到你
細個啲

香港做勞工好慘
日日都要諗聽日
位又難上

其實話說僱傭條例只保障放緊有薪病假既員工
如果放到無薪病假...

are you on99

咁就要睇下你而家係請緊有薪定冇薪
冇薪你吹佢唔脹

不如樓主打去勞工處問下啦好嗎？2717 1771
]

首先你放凸一定無人工出
請SL佢無得炒你, 但你一番工佢就可以炒, 你又無得反駁

結論：問下勞工處, 有得拎好拎哂佢, 同時呢段時間搵第份工啦, 咁既公司你做落去都無意思

勞工處d人好好人，會答得好詳細，我之前都有打過去問

一係離地腦細，一係奴性極重既港豬，先會講得出員工請sl間公司會收皮

如果你做老闆 / teamhead , 有員工sl 2個月， 你好自然會知道條友咩料

分分鐘到時你會喺吹水台開個post :[集思廣益] 有員工sl 左兩個月 . 如何對應

有冇人知會有返4/5人工

大把傷病放到兩個月，咩叫自然知咩料
員工因病傷而一段長時間返唔到工，導致人手不足
解決呢個問題係僱主既責任，唔係僱員責任
你呢啲諗法真係打工仔老闆思維
如果你本身係老闆就更證明你唔知咩係僱主責任

香港人都係奴隸精神
問下自己點解成日都想移民去美加
人地西方國家 老細同員工地位比較平等
老細唔敢亂炒人
人地美加未又係市值高過香港公司

其實補足比你嘅都好難做到啲乜

自然知咩料
真係戇鳩先講得出呢句
條友正
如果一直正常表現, 有哂醫生紙證明
只能夠說是不幸, 咩料呢又?

其實佢唔一定係FULL PAID既SL
奴工法例最BASIC既SL係放5日比4/5人工你
你放1日可以係NO PAY

係同事話比OP聽準備炒咋，都未正式通知話炒炒
我估個老細應該都係等佢返咗去先比信佢
SL用晒又唔駛出糧駛佢根本唔急

工傷先係

你就ON99
請問你讀完書未
工傷就有人工
你自己傷左每個月得2日有4/5
你攞一個月SL冇問題，但你只係得2日有pay

凍到手都僵打錯晒

其實佢係你有醫生紙情況下 無故炒你 已經犯左法

其實香港人可以團結啲嘅話，憑智力同毅力可以做到好多嘢（我冇講建國呀），不過你睇吓上面啲回覆，佢地識爭取咩，佢地識做人咩？啲商人出少少錢，佢地就即刻狗衝埋去奶老細鞋底喇！！！

無嫁，老細唔想用你，跟合約賠足就ok
當然SL期間冇得炒，同可以拎返病假糧

唔係可以儲病假咩
咩一個月得兩日有pay

你中文係咪U左？

我諗佢係想講一個月可以儲2日
應該係，除非唔係

利申：我公司有人 SL 三年半仲 SL 緊，準備告公司攞一大筆錢

我就做主管 ,
下面有十幾個同事返工,
其中一個又好似你咁傷左幾個月 ,
最慘係唔知幾時返,
篇更返輪班,冇左個搞到成日唔夠人手,
份工又冇得請pt,同事個個做到停唔到手,
個個就做到媽媽聲,公司又話傷個位同事已經食左個限額,冇得請新人。
屌,點撚知佢幾時返到
我篇更篇到頭髮都甩晒。

但冇人明白我感受

呢度d人低質到
勞工處Q&A 已經解答哂樓主d問題
咩係有薪病假，拎幾多日幾多錢，期間炒唔炒得
但都仲有一班人係度鳩up扮大袋，好心啦

呢個post引到好多中學雞/無業遊民出嚟。

唔識就收聲喇！SL老闆唔可以炒人㗎白痴仔！

咁係你上面唔肯請pt問題，深表遺憾

話撚左連登多小學生，暑期工都未返過個隻

sl 完兩個月 , 到你返工先炒

你即刻sl 兩個月來睇下， 我都想知你老闆&同事會對你有咩評價

頭一年，每一個月可以儲兩日，第二年開始每個月儲四日，按巴打講一年兩個月，應該有32日病假係可以出番五分之四糧，如果佢炒你都要補一個月糧，計落都都著數啦，同埋你病假緊佢無理炒你係應該可以追究

利申，印象中係咁

請pt解決唔到問題,因為起碼要訓練3個月先做到,但問題上連個醫生都唔知佢要休幾耐

他朝君體也相同呀師兄，要呃果三十幾日糧而無左份工，正常人都唔會咁做啦，樓主真係斷左手先SL姐，萬一夾硬番工又整親，到時又話鳩佢呃工傷啦喎？
自己身體黎架，何況跟足程序，邊撚個想斷手去博唔洗做

條友係咪老細黎
香港人已經奴性重嫁啦
有醫生紙又唔係呃
基本保障姐咁都要屌人寄生蟲

lihkg 會唔會出突字版？

專for d 盲柄

你感冒都係你自己感冒啦

請sl又要公司出糧俾你？

Lm

唉屌 樓主條撚樣 sl一早用哂有突
你咪繼續請假囉 no pay姐嘛

咁依家公司又無話炒你 準備緊姐嘛
你復工 佢未比信你啦
無衝突既wor

明撚哂未？

最多去平機會備案 佢可以放完假之後抄你

利申：試過

呢個post究竟有幾多人真係打工仔黎

我之前整親十字韌帶都係要逼著請兩個月SL，只係出四分三糧

好仆街

啲小學雞真係離地到仆街
原來連登個個都屋企開公司

老細角度「你經常頭暈身慶？唔係呢到痛就個到唔得，大佬我長貧難顧呀，我呢到係做野㗎，唔係開善堂呀，你放生我啦」
同事角度「係啦係啦，真係咁傷呀？唔好俾我見佢係fb更新出去玩呀，篤鳩佢背脊先」

當你正在放假時

呢個post好多弱智仔
斷手請假都話寄生虫
你老細叫你含撚呀仲唔擘大個口

喺香港 唔可以病 唔可以出事
無人會可憐你 最好你即刻自動離職躝返屋企等死
開始覺得其實呃綜援都仲有尊嚴過香港奴工

呢個post 真係痴撚線
唔識法例可唔可以自己search下先黎嘈
成班低汁到
整親攞sl比人炒都比人屌
祝呢班人做到死果日

留名

屌你老母

一早知連登變曬做5p
係估唔到仲有人未知

無衝突都講得出
唔怪得叫名偵探柯爛屎
睇多d港台既平機會節目啦

講真你幫得手嘅話老闆點會咁就炒你

係咪你平時唔出盡力 ,返工等放工，星期一就等星期五

會唔會本身係公司你係可有可無

你用曬 sl , 而家係no pay

你老闆炒你係衰左d ga la

你返工先俾信你， 佢應該無犯勞工條例